# Как быстро и безболезненно закрыть регресс в API из связки PyTest + JSON Schema.

## Ссылка на репозиторий с исходным кодом примера:
https://gitlab.com/bp3_niva/piterpy-2023-sample

## Установка зависимостей
`pip install -r requirements.txt`

## Подготовка к просмотру

### Настройка переключения веток
Доклад построен по принципу слайд-веток, поэтому при переключении между ветками в 
некоторых редакторах вкладки с содержимым файлов могут внезапно переключаться.

В PyCharm рекомендуется снять галочку `Restore workspace on branch switching` 
в `File/Settings/Version Control/Confirmation`

### Настройка разделения экрана
Для удобства одновременного просмотра редактируемой схемы и тестового примера рекомендую использовать разделение экрана.

В PyCharm это делается с помощью `Window/Editor Tabs/Split Right`.

### Настройка запуска теста-примера
Настройте интерпретатор, и установите зависимости.

Создайте новую конфигурацию `Run/Edit Configurations...` -> `Add New Configuration (Alt+Insert)` типа `pytest`.

Переключите `target` в `Custom`.

Заполните `Additional arguments` следующим образом: `--tb=no`.

## ОГЛАВЛЕНИЕ
1. Введение
   
   1.1. **Обо мне**. Меня зовут Владимир. Я ведущий инженер по автоматизации тестирования, эксперт по автоматизации 
   тестирования бэкенд. Работаю в тестировании уже больше 17 лет, из которых 7 в Максилекте. 
   
   1.2. Как я использую схемы в работе
   
2. Описание примера
   
   2.1. Я намеренно упростил реальные условия, т.к. хотел сфокусировать доклад именно на теме схем. Поэтому я 
   пропускаю реальное взаимодействие с http, и все примеры будут с уже готовым "ответом". Фактически, эту технику можно 
   применять для валидации любых JSON, не обязательно полученных из API. Например, это могут быть какие-то значения из 
   Ваших БД, сообщения из очередей и т.д.
   
   2.2. В реальных условиях мои автотесты оформлены как отдельный репозиторий, который собирает докер-контейнер. 
   Который, в свою очередь, по заданному условию поднимается в кубере, в рамках CI.

3. Рассматриваем примитивы: boolean, integer, number, string, null

4. Расширенная валидация с помощью: const, enum, minimum, maximum, exclusiveMinimum, exclusiveMaximum, maxLength, 
   minLength, pattern

5. Валидируем список полей: required, additionalProperties

6. Работаем со списками: type=array, minItems/maxItems, uniqueItems, contains

7. Альтернативные значения: списки типов, anyOf

8. Ссылки на определения
